穿短裙跳上擔架做CPR 泰國女義工被批不雅致歉

救急扶危是醫護人員的天職 ，但泰國一名身穿連身短裙的女急救義工，近日在街上情急救人時，就不顧儀態跳上擔架為病人施以心肺復甦法（CPR） 。雖然有人大讚其無私舉動，但亦有人認為她當時動作不雅，容易引起誤會。

扯住昏迷

個人都un埋

有關女義工進行急救的影片，周三（21日）被分享至社交網。當天一名男子在曼谷某社區的火災中受傷昏迷，獲醫護團隊以擔架緊急送院。期間該名年輕的女義工情急之下，立即跳上擔架七情上面地為病人急救，身穿短裙的她雙膝跪在擔架時，露出部分大腿。

雖然女義工盡力為病人急救，惜男子最終返魂乏術。急救義工在獲得眾人稱讚的同時，無奈亦遭大量網友指責她當時動作不雅。事後女義工為此致歉，表示自己當時只想盡力挽救病人性命，認為其性命才是最重要的。

其實宜家啲人既道德標準訓高係有幾高？

洗唔洗入廁所換返件制服先出黎救人

「但亦有人認為她當時動作不雅」

佢係咩人就會諗到啲咩嘢
屌你依家救人呀，洗唔洗去搵條褲嚟著完先救呀

講明急救都要諗歪
究係邊個不雅？

心邪就心邪啦

好似superman咁，先入電話亭

心邪就心邪啦 救緊人諗乜春野

第一次見人咁撳

有得你班廢物睇就睇啦 講咁撚多野

睇錯國泰

天使

批評佢果班應該要自我檢討先啱

以後唔好人工呼吸

屌你老母 遲啲婦科醫生診症果陣都話不敬

靚女黎喎

誰料妳為救他 可這樣不雅

泰國

可能有J

仆你個街個鏡頭跟住佢個人上下un 影嚟把撚呀？

因...

CPR就係要瘋狂壓，壓到骨都斷先有用，你估去按摩啊？

ON9

洗唔洗好似BATMAN咁, 換晒洗套衫先做人?

咁樣急救仲邊有血到到心臟

上堂學急救係話自身, 現場環境安全
唔係考慮衣著

救人第一, 點解唔問當時無男人上

唔通一個醫生行街驚隨時要急救唔著得泳褲

咁樣救人

我都失血過多了

裙裡面碌野fing 下fing下

呢個世界係咪反社會嘅人多得滯呢，咁都可以屌一餐！

完全唔合格做得, 根本唔夠深度

連登神探發現死因

lm

條命重要D定你觀感重要D
好撚弱智

如果係黑絲空姐會否更正

D人自己心邪

依招係四川跨騎

姐係成班食下花生就岩

on 9 話人不雅個d係咪太耐冇性交？

叫佢地移民支那咪得

智撚障唔通淨係得雙手發力?
CPR定按摩呀屌你

成班連登仔冇去過泰國用自己把尺度人道德觀

利申: 覺得冇問題

救人都唔撚得

應該要著到咁先正確

真係做乜都實有人批評
所以真係唔撚理人點睇

唔睇吓個月歷，都唔知原來今時今日已經係二十一世紀，點解咁多人思想仲停留响十九世紀？

快點打暈我

點解有救護員嚟到都要佢幫手

屌
一定有jer

J左

快

快點來救我

好想同佢un，傷者心唔郁，但鳩會郁

喺擔架上做CPR係咁架啦 批乜春

慣左手勢

致歉？

ON9

平時睇邊個撳呀? tvb呀?

你係乜野人 咪諗乜野囉

睇到扯咗

你記住嗰班偽善狗黎

咩人諗咩野

佢冇做埋 30:2
不過三九唔識七，齋㩒都算係咁，但個 speed 睇落似快咗？

一定有Jer

HEALTH NEWSAUGUST 4, 2012 / 4:05 AM / 6 YEARS AGO
CPR often leads to broken ribs
Andrew M. Seaman
4 MIN READ

NEW YORK (Reuters Health) - A significant portion of the people who receive cardiopulmonary resuscitation may end up with broken ribs or other bones as a result, according to Korean researchers, who also found that some types of patients could be at higher risk than others.

心臟係左邊

心尖係向左，但心藏其實喺正中

應該批評既係男既唔接力幫手

街cpr 吹氣係optional

你確認係女

猜上面有撚用咩，你猜佢碌鳩即醒啦

咩人諗咩嘢

快點UN鳩我

吹大D

有吹氣波波先要30:2

PUBLISHED ON SAT, FEB 24, 2018 11:41 AM
Relatives and doctor say stop blaming CPR girl Nong Jaen

Image: Sanook

Relatives and medical staff have called on unkind people to stop blaming the young woman for straddling a dying man on a stretcher.

Nong Jaen - real name Peeraya Saena, 20, - was shown on a video that went viral helping the man after his pulse stopped following a fire in Chan Road Soi 51.

Some people have suggested she should not have climbed on top of the man while most people called her a hero for trying her best in the circumstances.

Sanook reported that the first year university student got a call from a friend that there was trouble in the area which explained why she was not in foundation uniform.

She has been trained in CPR and has worked as a volunteer with the Ruam Katanyu foundation for three years already.

She rushed to help at the scene of the fire and along with other medics attended 60 year old Aran Inthirom who had had a seizure after rushing to gather up possessions to flee the fire.

His pulse had ceased and she offered to take over the CPR that was already being done by other medics if they got tried. It was soon realized that they had to get Arun to hospital.

"The soi was very narrow and there was 300 meters to the ambulance," said Nong Jaen. "It was important to keep the CPR going all the way to the ambulance so I jumped on top.

"Of course the proper way to do CPR is at the side of the victim but that couldn't be done in this case.

"I didn't think for one moment how it looked - I just wanted to get a pulse and save that man's life".

Arun did not make it and was reported dead in Charoen Krung hospital on Wednesday.

Nong Jaen said she had performed CPR in this way on a bed before when it was necessary to straddle the patient.

Support for the volunteer medic came from the elder sister of the deceased man Rasamee Thanyawetkij who said she was at the scene all the time. She had nothing but praise for the help that Nong Jaen gave her younger brother and said she did everything she could to try and save him.

She "wai-ed" in heartfelt appreciation at the scene.

Nong Jaen continued working on her brother in the ambulance, she added, speaking at the temple in Bangkok where funeral rites were set to be held.

A doctor who is part of the admin team at the Drama Addict Facebook page where the story featured said that normally CPR should be done at the side of the patient. But Nong Jaen had to do what she did to try to get the pulse going and absolutely did the right thing in the circumstances.

Dr Withawat Siriprachai said that Arun had suffered some kind of seizure and also had diabetes exacerbating his condition. He was tired from over exerting himself in moving objects after the fire.

He praised the actions of Nong Jaen saying that those who might criticize her were incorrect.

Source:

人哋做咗三年泰國義德善堂 (Ruam Katanyu foundation)，類似 Red Cross mix 東華三院，收到 call 第一時間去幫手，都算係咁

嘩屌...

屌你老母D道德撚去到邊度都係咁嘔心

快...快 我暈了

CPR 有節奏架wo
佢係度un咁快 又唔深 好乜用

人命黎架痴線
下次有人識救都唔救

擔架上點做30比2 危急情況下真係淨㩒都可以

另外話唔夠力既人 當你㩒過真人就知 呢種力道已經㩒到好深

行申：同真人做過cpr

喺連登見到呢句真係特別諷刺

個傷者張全身嘅血液集中在一碌，應該係腦缺氧致死

唔怪得暈啦 啲血落哂j

係咪得女人會介意呢啲白痴野

正式宣布泰國又係低等國家黎

捐棺材為拜神「義德善堂」 - 泰友營- 全港No.1泰國旅遊 ...

曼谷的Wat Hua Lamphong 24小時都很熱鬧。除了因為這裡有廟和六位神像供參拜之外，主要是因為這裡是「義德善堂」的捐款部。 「義德善堂」是一個負責「生救死執」的慈善機構。創辦人是一位潮洲華僑，但現已過世。但他所造的一切，對泰國都十分有貢獻。原來，在泰國發生意外，第一時間到達現場的並非醫護人員，而是「義德善堂」的 ...

Estica: BANGKOK . RUAMKATANYU FOUNDATION มูลนิธิร่วมกตัญญู 你 ...

據說在泰國發生意外的時候，第一時間到達現場的並非醫務人員，而是義德善堂的工作人員。確定死亡的，他們就會負責清理遺體，無人認領或親友無力殮葬的，他們就會用善信捐出來的棺材把死者安葬。義德善堂開始在國際有知名度是因為04年的南亞海嘯，這場天災令到棺材一度供不應求，故義德善堂便在各界善信捐助下，為貧困 ..

再加返多啲名
即係類似 St John 聖約翰 / Red Cross 紅十字 / AMS 醫療輔助隊 + TWGHs 東華三院

咁都叫搓得唔深 你估係公仔咩

想比佢um

屎忽都un埋職業病

又幾gfable
腰力又好姿勢準確

American Heart Association出咗2017版，有compression–only (Hands-Only)嘅guideline 你可以睇吓，ventilation唔係必須，有錯請糾正

其實點解要因為網上少少批評而道歉
呢個世界無論你做咩都無可能滿足到所有人
咪由佢地慢慢屌 又無錯

著裙都要屌

Un得好熟練

發生係香港
連登仔:雞

你心邪 就算佢包到伊斯蘭咁 你都話佢un得好不雅架啦
哂鳩氣啦嗰班人

得喇, 最淫係你喇

sor但真係忍唔到笑 我認我心邪

原來有呢本嘢

如無睇錯，應該 layman 係 optional，不過最好都係有
但呢單嘢個情況的確冇可能 30:2 嘅，冇位置，連 CPR 都冇得打側

所以話做人咪撚咁好心地

有jer仲正

唔出奇

佢平時著到咁，一定淫底

Respect

好撚出奇呀而家？
Pt訓係運送擔架果時 醫護人員係一定要跪係個擔架上做cpr
唔通對腳一路跑 雙手一路搓咩
雖然個姿勢係容易令人想入非非
但都係果句 你係咩人就諗啲咩

好多人咩都屌一餐以表示自己高人一等

直頭要慢慢教識隔離個男人cpr
先叫個男人幫佢急救

道德高地班人